---
extends: _layouts.answer
section: content
title: මුස්ලිම් පිරිමින්ට රැවුල තියෙන්නේ ඇයි?
date: 2025-01-01
description: මුහම්මද් නබිතුමාගේ ආදර්ශය අනුගමනය කිරීම සඳහා මුස්ලිම් පිරිමින් රැවුල
  වවති, ඔවුන්ගේ සහජ ආකල්පය ආරක්ෂා කර ගැනීමට සහ නොඇදහිලිවන්තයන්ගෙන් තමන්ව වෙන්කර හඳුනා
  ගැනීමට.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/81978/
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/171299/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1189/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/75525/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

පණිවිඩකරුවන්ගෙන් අවසාන සහ හොඳම, මුහම්මද් {{ $page->pbuh() }} ඔහුගේ රැවුල වැවීමට ඉඩ හැරියේය, ඔහුට පසුව පැමිණි කලීෆාවරුන් සහ ඔහුගේ සහචරයන් සහ මුස්ලිම්වරුන්ගේ නායකයින් සහ සාමාන්‍ය ජනතාව මෙන්. මෙය නබිවරුන්ගේ සහ දූතයන්ගේ සහ ඔවුන්ගේ අනුගාමිකයන්ගේ මාර්ගය වන අතර, එය අල්ලාහ් මිනිසුන් මැවූ ෆිත්‍රා (මුල් නැඹුරුතාවයේ) කොටසකි. අල්ලාහ්ගේ දූතයා {{ $page->pbuh() }} පැවසූ බව ආයිෂා (රළියල්ලාහු අන්හු) විස්තර කළාය.

{{ $page->hadith('muslim:261a') }}

අල්ලාහ් සහ ඔහුගේ දූතයා යමක් අණ කර ඇත්නම්, විශ්වාස කරන්නාගෙන් අවශ්‍ය වන්නේ: අල්ලාහ් පවසන පරිදි අපි අසා පිළිපදින්නෙමු.

{{ $page->verse('24:51') }}

මුස්ලිම් පිරිමින් තම රැවුල වවන්නේ අල්ලාහ්ට සහ ඔහුගේ දූතයාට කීකරු වීමෙනි. නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මුස්ලිම්වරුන්ට ඔවුන්ගේ රැවුල නිදහසේ වැවීමට සහ උඩු රැවුල කපා ගැනීමට නියෝග කළේය. මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} පැවසූ බව ඉබ්නු උමර්ගෙන් විස්තර විය.

{{ $page->hadith('bukhari:5892') }}

Al-Imam Ibn 'Abd al-Barr මෙසේ පැවසීය: "රැවුල රැවුල කැපීම තහනම්ය, පිරිමින් හැර වෙන කිසිවෙකු මෙය කරන්නේ නැත" එනම් කාන්තාවන් අනුකරණය කරන අය. ජබීර් මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} ගැන පහත සඳහන් දේ වාර්තා කරයි:

{{ $page->hadith('muslim:2344b') }}

ෂයික් අල් ඉස්ලාම් ඉබ්නු තයිමියා (රලි) තුමා ණෝ මෙසේ පැවසූහ.

> අල් කුර්ආනය, සුන්නාහ් සහ ඉජ්මා (ශාස්ත්‍රීය එකඟතාවය) සියල්ලම පෙන්නුම් කරන්නේ අප නොඇදහිලිවන්තයන්ගෙන් සෑම අංශයකින්ම වෙනස් විය යුතු අතර ඔවුන් අනුකරණය නොකළ යුතු බවයි, මන්ද ඔවුන් පිටතින් අනුකරණය කිරීමෙන් ඔවුන්ගේ නරක ක්‍රියාවන් සහ පුරුදු තුළ පවා ඔවුන්ව අනුකරණය කිරීමට අප පෙලඹෙනු ඇත. විශ්වාසයන්. (...)
